\subsection{Emprunt}
Cette table sert à relier un Emprunteur à un Exemplaire, elle donne la date d'emprunt, 
sa date de retour limite, et la date de retour si elle est non nulle. Si elle est
nulle, alors l'emprunt est en cours.

Ce choix de conception a été fait afin de permettre qu'en cas de changement de
statut d'un emprunteur son histoire d'emprunt ne se retrouve pas remplie de faux
retards.

\subsubsection{Attributs}
\begin{description}
\item[\texttt{emprunteur\_id}:] clé étrangère vers \texttt{Emprunteur(id)}
\item[\texttt{exemplaire\_id}:] clé étrangère vers \texttt{Exemplaire(id)}
\item[\texttt{dateEmprunt}:] \texttt{DATE NOT NULL}
\item[\texttt{dateRetourLimite}:] \texttt{DATE NOT NULL}
\item[\texttt{dateRetour}:] \texttt{DATE}
\end{description}

\subsubsection{Contraintes}
\begin{itemize}
\item dateEmprunt <= dateRetourLimite
\item dateRetour NULL ou dateRetour >= dateEmprunt
\end{itemize}
